支那武漢圍城內發求救信:我媽不行了 3家醫院都不診不治

中國武漢市新型冠狀病毒疫情一發不可收拾而已經於週三被當局封城。困於這座圍城之中的武漢市民們陷入了一片惶恐之中。日前有一名武漢網友在微博上發帖求救，指她的母親已經雙肺多處感染，卻一直得不到隔離治療，輾轉
多家醫院也得不到確診。該事件引發公眾質疑：武漢醫療機構是否真如網絡傳言那樣，為了降低確診數據而讓大部分病患自生自滅？

當地時間1月22日19點13分，一位網名為Authesis的武漢網友在社交媒體微博上發出了一封求救信。帖文表示，醫院中「人山人海」，自己的母親雙肺已多處感染，卻住不了醫院，無法隔離，而她的母親說「自己快不行了」。這位網友焦急地向其他網友發出請求，「有沒有人可以幫忙求助，救命的時刻……」

這名網友還特別提到，自己一個晚上排隊三家醫院讓母親看診，但是「醫院就是反覆不確診，不收治。」她提到了網絡上流傳的一種說法，「不確診就可以不收治，不收治就沒有數據，死了也不是新型肺炎。說什麼的都有，可是我現在顧不上了，救命的時刻了，救救我媽媽吧！」

為了證實自己所言非虛，這位網友還特意附上了自己母親的一份影像診斷報告的照片，以及母親肺部的CT片。

該求救信引發許多網友關注，並獲得大量轉發。當晚午夜時分，Authesis發帖稱，「在打吊針了，還在等待收治中。」 隨後又發帖對一位網名為「魚姜」的網友表示感謝。從帖文上看，網友「魚姜」22日晚拜託武漢當地的同事，將Authesis在網上的爆料轉告當地衛生部門。一天之後，Authesis的母親才得到機會打吊針並「等待收治」。

Authesis的母親遲遲得不到救治、被逼網上爆料才有機會打吊針的經歷，反映出一個嚴峻的現實——現在武漢市各醫院都已病人爆滿，顯示該市的疫情已經嚴重擴散到幾乎失控的地步，以至於像網友Authesis的母親那樣，病人已經雙肺嚴重感染，卻輾轉多家醫院而得不到及時救治，反覆檢查卻一直不確診。

幾天前，中國大陸網絡社群中曾熱傳一種說法，指中共官方為了「控制感染人數」，蓄意對大部份患者不進行「新型冠狀病毒」檢測，聽任部分患者在未確診的情況下死亡，然後迅速強制火化掩埋。英國主流媒體《衞報》1月21日的一篇採訪報導恰恰證實了這些傳言並非空穴來風。

據《衞報》的報導，武漢黃先生的母親1月12日因發燒和咳嗽住院，CT掃描顯示她的肺部布滿了白色小結節，有兩名醫生私下告訴家屬，黃母可能是感染了新病毒，但醫院方面卻一直沒有讓她接受「新型冠狀病毒」檢測。住院僅3天，黃母即於1月15日去世，醫院給出的死亡原因是「嚴重肺炎」。

黃先生透露，當時醫院工作人員都身穿全副武裝的生化防護裝，但並沒有將他母親與其他患者隔離。

黃母去世後，醫院立即向家屬施壓，催促家屬迅速將黃母的遺體火化。最後，身穿防護服的殯儀館人員迅速將黃母遺體拉走、火化並掩埋，甚至都沒有留出時間讓家屬向遺體告別。然後工作人員對他們乘坐的麵包車進行了消毒，並扔掉了剛剛穿過的防護服。

黃先生更透露說，他在火葬場還遇到了另外一個家庭，他們的親人也是類似情況，剛剛過世和下葬。黃先生說，母親是一個好人，生前總是幫助別人，最後卻「死得沒有任何尊嚴」，甚至都沒被列入中共政府公布的「新型冠狀病毒」死亡名單。

推，又一穩暪疫症

你還有黨啊

死性不改

造謠滋事，明明得幾百人中招

入左院要報肺炎死亡數，梗係唔得掂，唔入院就家中安詳離世乜事都無

只可以講句 來生不做支那人

又老作 大陸邊有肺炎啫

自己醫囉

黨說了沒事就是沒事 垃圾武漢暴徒 隨便找個打印機都能編這種紙張吧

尊嚴唔值錢，因為係無價，支那點會有尊嚴，有的都唔生仔/移民啦，生咁多比人劏

顛覆國家，全家把靶

別造謠生事
咱們有中國夢

愛國黨不救

咁都唔反抗 等死啦屌

來生不做中國人

打吊針有撚用咩

nmsl

造謠 搞武獨？

終極迴力標

武漢人有無講'過留島不島人,支持殺光香港人'?

我懷疑五毛大本營係武漢,呢排五毛少左7成

你老母新正頭死咗唔緊要,你還有黨呀啊

你不相信黨嗎 親

相信黨！執政為民！

別打擾我的中國夢

支那種死得一隻得一隻

事主很快會以散播謠言罪拉左。放心，好快無人記得呢件事情存在過

有兩種病毒？

自己出事就救命要人救
人地出事就唔撚理

好多當地消息都指係
可能最後係多過2種

相信黨

too bad

純種基因

相信黨
來生再做中國人

你聽鑼鼓響一遍

新年快樂呀

時辰到，係自然死亡
唔關疾病事

黨比父母重要呀!!!

要相信國家

強國啲大酒店咁有效率

你媽快死了

係呀 唔確診

死咗都唔關武漢肺炎事

普通感冒死姐

梗係快手燒啦 毒屍留多一秒都危險

爽

沒事兒 你們還有黨

NMSL

走狗政權

下世小心啲

造謠?

未確診即係唔係，咪屈我偉大中國

我相信中國政府係有能力應對

我會和所以支持中國既藍營朋友，繼續不帶口罩以表信心

基本上如果有發燒，只要底子好都可以自己痊愈，多飲燉湯，多吃牛肉，增強抵抗力就可以。

好應棍

你媽死了
屌你老母

閱

下世再玩過啦，做得支那人全部都要還，人人有份永不落空

符合國情

不要再為黨添煩添亂了

你還有黨呀
一係就醒覺起義囉，今次死呀媽，下次就死仔女架啦

抵撚死啦，大陸西

in xinnie we trust

中國不是很強大嗎？

真係武肺 都冇得醫架啦

不診就不會確診 數字就不會上升
黨說不治你 你們可以去死了

人民日報：好消息！ 武漢一新冠肺炎感染者出院

成個城一係病死，一係餓死

相信黨 三日內就可以將疫情處理好
到時你媽都唔會再痛苦了

方法唔係無
只係佢唔夠堅持

就係相信黨
不要有任何懷疑

將提出問題嘅人盡快解決
就冇問題啦

黨國家感激你們

明明人民日報都話已有第一個好返的患者出院，
使咩擔心，即係話已經研發到疫苗
厲害了我的國

國家會感激你們